【看得見的銀包】成功眾籌30萬 製1500銀包贈視障者

發佈日期：2017年8月29日
身為理工大學視覺傳意學系畢業生，「看得見的銀包」（In：Visible wallet）本來只是Comma的一個畢業作品。與視障朋友相處之間，發現他們日常生活有使用鈔票的煩惱。

「同佢哋行年宵、出去食飯，佢哋都會問我『Comma 這張鈔票是多少錢？』就係咁發現到，好多時佢哋都分唔到錢幣嘅價值，慢慢係到諗有咩可以為他們做呢。」從此，Comma「看見」他們的需要。

Comma研究過金管局所發的量鈔器又問過視障朋友的意見，發現現有的量鈔器使用時不太容易，又或容易被遺留，對視障朋友來說不太方便。於是，Comma體貼視障朋友的需要，改良了量鈔方法，加進銀包內，「二合為一就唔洗再帶多件嘢出去，又可以幫到佢哋分辨錢幣嘅價值。」

為了讓更多視障朋友得到這個銀包，Comma發起網上眾籌，得到七百零五位市民捐款支持，成功籌得三十多萬，製作一千五多個銀包，免費在盲人輔導會派發。
廠商製作期間，Comma身在日本工作，所以銀包的質量控制做得不夠好。「呢個銀包要求嘅精準度係非常高，相差一兩毫米都可能影響量度。」所以Comma在派發銀包前，逐一量度和檢查出品，補救不足，以確保視障朋友收到一個合適的銀包。
在於Comma，設計是什麼？她認為設計師有使命，希望可以透過自己的設計去引發一些社會討論和關注，「為一班看似被社會忽略的人，作人性化的設計。」

視障者愛不釋手 大讚實用：唔會再俾錯錢

設計師Comma帶著一千五百個「看得見的銀包」，來到香港盲人輔導會派發，還一一教視障朋友怎樣使用銀包。

後天失明人士Joanne很喜歡這個銀包，對它愛不釋手。「設計將量鈔器加係銀包入面，真係好方便！」，她表示自從自己失明後，要找一個合用的銀包相當困難，「知道有有心人設計銀包俾我哋用，真係好開心！」以往因為量鈔過程不方便，她指自己很少帶太大面額的紙幣外出，也不習慣帶太多錢在身上。

另一名後天失明人士YY則坦言，分辨鈔票有一定的難度。「有時一百同五十未必分到，五百同一百又未必分到⋯⋯」YY指自己付款的時候會出錯，付錯錢。所以，他大讚Comma設計的銀包實用，又十分感謝她用心為視障人士做設計，「佢鑽研點先方便我哋用，點先實用。最重要是用家用得著！」
每一位取得銀包的視障朋友都向Comma表示滿滿的感激。而當日，有視障人士突然向Comma鞠躬道謝，她立刻忍不住眼淚。「其實好感動同好開心，得到佢哋每一個讚賞，就會覺得咁辛苦都係值得嘅。」
如沒有設計師的堅持，就沒有「看得見的銀包」的設計；如沒有眾籌者的捐款，更沒有「看得見的銀包」的面世，謝謝你們的看見。

你叫果位被日本仔坐時光機抄整風扇嘅巴打情何以堪

吹出來的風扇

點解唔係銀包加一個位放現有量鈔器，佢現在量鈔器會被口喎

屌 睇到想喊

有無方法淨捐比佢

我唔想要個銀包

真正得個吹字

respect

女神

實用野就要眾籌先得三十皮做公益
無謂垃圾野就幾球野幾球野咁派出去比人做生意

大眾女神 做福人群

真係好有heart

心善則美

呢啲真係好實用
屌佢老母嗰個乜柒咖啡機個啲快撚啲死啦

我覺得你有需要拎返個

籌多啲，咪又係得佢一條女整
有心既往後有時間都可以再眾籌再組義工團整啦

想睇連登仔點屌

可唔可以做我女朋友

呢D讀書就係回饋社會喇

連登仔都冇位入

真。女神

真係好有愛心

竟然冇人屌

真正social innovation
唔洗大發明但足以改變佢地既生活
諗起個電風扇巴打 仲未知自己死係邊

冇錯呢d先係女真,ig果d死開啦

呢D 先係香港精神
睇到想喊

另一段片講個廠整得唔好
個量幣位唔準，佢要自己裁同補番油，千五個人手翻做真係好有耐性同愛心

無人屌 我屌

條女搞咁多野
整風扇果位巴打點落台呀

起佢底
搵佢政治取向

如果佢係政治中立 > 屌得
如果佢係藍絲 > 屌得
如果佢係黃絲, 支持和理非 > 屌得
如果佢支持勇武, 但無親身參與勇武抗爭 > 屌得

你覺得呢？

真.香港精神

真係好野

心靚, 人自然靚

件事發展成點？
剩係追左佢第一個post一陣

榮幸poly有你！
希望香港多d大學生或者有能之士幫幫社會，真係好感動。

你係真正既大學生

呢個年代已經好少呢啲人

好感動

好強 記得要patent

造福社會讚

可唔可以做我老婆.....

好人有好報 心地善良嘅女仔

呢個設計正

畢業生就識得去解決社會嘅問題
前途無限
僱主識請畢業生一定請呢種

期待佢下個發明

天使

應該有上連登

好難得

連登仔都搵唔到位插

睇到呢d case發覺自己真係好無用，人地個腦就回饋社會，我就吃喝玩樂

真正大學生
令我覺得讀大學都可以為小眾／大眾貢獻
抵讚

心地好

屌 喊撚咗

有一半係個設計問題，你睇個咭位，要用手工車落，即係要有『拖輪時』，成個量鈔部份最好用機造，再同個銀包結合

連登仔竟然冇人話佢係雞

做乜姐你 死返入你個臭閪老母個死人閪度啦

其實外國好多，大至 yahoo，小至用寵物毛做公仔，都係學業功課變化出來；香港真奇特

傻鳩番去打飛機啦

致敬

我冇話係雞

呢啲高汁野先值得吹奏

你計番平均200蚊個，應該真係冇賺

好感動...respect

無有錢佬課金做？？

改個名叫comma
有冇人會叫fullstop

查左仲未申請外觀設計專利 即刻入紙交錢先，多謝你呢個設計應該賣到錢

200蚊仲有運費 就算件野出貨就完美
事前無數次改良整樣本再改良到定案
搵廠聯絡拎去派呀等等時間成本
扣埋個銀包既成本隨時連最低工資都冇

加油

難得

收咗皮

咁都有3個負評 咩心態

屌你呀，咁都有位入
你望下自己個名，你有資格笑人咩

咁當然啦，你比一皮一個，重唔拍枱叫佢地執漏；

打字佢睇唔到喎
錄音啦

好感動，呢啲真係靚在骨子裏
真女神

好簡單但係好聰明好有效嘅設計

正皮係比功利既香港地居然仲有大學生將學識回饋社會。

人手修正返

好貼切

一個女仔咁辛苦俾咁多心血落去設計，你真仆街

香港仲有救

真正為社會服務 同游b差得遠

求ig

個設計真係好好，雖然唔係d咩驚天大發明
但真係好實用，值得一讚

好感動
繼續努力啊

好方便
越睇佢越順眼

唔講唔知d紙幣有大細

不如你整返個銀包

想買一個俾身邊一位視障朋友
但係好似淨係免費派？

損比佢好過去澳門喇

個女仔真係好靚啊

屌

無人屌我屌。
我唔明點解唔將個量鈔器放入銀包到咪得，點解要搞咁多野

笑得好靚

唔夠直接,你係銀包左摷右摷完之後又要慢慢逐張銀紙度佢幾錢,香港人一早「摺」鳩你
依個設計好在方便+唔洗一抽二褦

先唔講話要另外帶/ 一般銀包夠唔夠位裝
用量鈔器既話
張銀紙要摺2摺先度到
呢款銀包將張銀紙一拍埋去就度到
方便好多啵

好細心嘅設計
快啲拎專利啦

點會未拎

個概念 專利賣出去外國係咪FAT FAT

呢個先係真正女神，啲偽文青扮女神嘅唔該彈開

fb: Lowell Blablabu

免費 沒生意頭腦
或者免費送當宣傳

屌笑左

Comma 可唔可以做我女朋友

終於搵到位入

可唔可以做你男朋友

推

有無人開返個合集出黎鞭屍？

忍唔住要Login俾番個正評先

真女神

如果條女係肥婆大家反應會係點

真正推動社會又幫到弱勢社群

因為免費，所以出奇地連登冇人酸葡萄，插呢樣插果樣

希望記者大篇報導

支持
不過啲卡又係另一個問題

肥婆d 手指撚做到d 咁精細既野咩

肥婆有時間都偷食肉啦

我即刻諗起嗰個乜鳩陳易希

藍牙開燈聖誕樹

冇錯，真正女神

屌！屌你老母呀ma

果個巴打唔係做唔到囉
佢係特登唔做架，佢一早諗好曬啦

連登仔係會笑佢個英文名 再捉佢啲文法呀語病呀錯字呀懶音呀

我有小小鍾意左佢

免費派呀盲撚

之前整風扇個柒頭點算

佢話三十萬整千五個平均成本二百蚊

功德無量

咁200蚊個又有乜撚野問題？

唔使理上面條傻鳩 人地一早有申請專利

應該諗緊全世界每個人都有一把之後啲錢點洗

真女神

IG D G 請收皮

質量唔好呀
即係太輕?

你整盲自己咪有得免費用囉

就算佢賣人200蚊都抵賣啦
連登仔覺得一定要free先值得讚
幫到人又賺錢有咩問題？
好似賺人錢係犯法咁

呢d真係女神

有冇個post 搵唔返

有時候心地好既話個人望落都靚D

唔洗特登咁講既

有愛心ge女仔好charm

連登仔:成本唔洗兩蚊

好偉大
要入黎支持下

完全冇諗過盲人點分錢 好撚偉大

心地好既女仔係最靚

連登咁多盲人，分唔分到？

正評是我俾嘅

呢啲女去邊度搵

佢咪講話準確度lo

咁關mass咩事?

紙幣本身好似有啲位俾佢地摸for分辨幣值，唔知原來多數唔識要用量紗器

Quality 呀

認同

呢啲人先值得呢嚟講

真係好有heart